# 书法练习轨迹ReadMe

## 一、自序

### 1.1、慎独

幼时接触书法，学而未成。 <br/>
二零二零九月（庚子年酉月），有感大丈夫处身立世必有一技之长。 <br/>
或曰**君子慎独**，一人之际，奋发之时。尝学英语，练吹埙，打篮球，志不在此，无有所成。 <br/>
历年从事之业，设计、物流、销售、客服，加之当前程序员工作。或天资所限，或志不在此，难登顶峰。 <br/>
快哉，路漫漫其修远兮，吾将上下求索。水落石出，拨云见日，惟书法是吾追求，趣之所向，志之所在，必持之以恒，有所为。自勉。 <br/>
`--2020-11-11`

---

### 1.2、自勉

此为本人书法练习历程： [书法练习轨迹--明月几时有]( https://xuyq123.gitlab.io/plain-docsify/#/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89 )。记录每周练字情况，拍照留存及一些感想。之所以记录下来，主要是以下几点原因：  <br/>
一、是要把所写的字，由丑到美，由差到好的过程保存下来，方便对照。不想练的时候，觉得没有进步的时候，看看以前的丑字又会给自己无穷的动力：原来自己进步蛮大，天天练习还是有意义的。 <br/>
二、是寻找志同道合者，对书法有兴趣的可以联系本人，相互交流，共同进步，所谓他山之石，可以攻玉。同时也希望书法大师不吝赐教，光临指导。 <br/>
三、炫耀+装逼，引流+宣传。毕竟人生在世，名利二字。当然肯定是一年半载甚至三年五载，小有所成之后才能晒图，发朋友圈，示字与人。 <br/>
四、希望究天人之际，通古今之变，成一家书法之言。目前字还是不够好，需继续练习。**坚持，自勉**。 <br/>
`--2021-01-04`

---

### 1.3、人情必有所寄

人情必有所寄，习惯而成自然。练着练着，书法就成了生活的一部分，记录书法练习轨迹更是有趣有意思的点缀。不能说是点缀，于我而言，练字与记录是相辅相成、缺一不可的关系。 <br/>
`--2021-07-03`

---

<div STYLE="page-break-after: always;"></div>

## 二、网址

### 2.1、书法练习轨迹说明

> 若无意外，一般每周一在gitlab《**书法练习轨迹--明月几时有**》记录上周练习情况。其他渠道，不定时同步。

```
以下网址包含三类文件：《书法练习轨迹--明月几时有》、《书法练习轨迹ReadMe》、书法练习轨迹图片。
《书法练习轨迹--明月几时有》记录本人每周练习书法情况：包含练习图片及一些感悟。
《书法练习轨迹ReadMe》即当前文档，自述文件，是git平台的README，作自我介绍之意。
书法练习轨迹图片是《书法练习轨迹--明月几时有》文档中图片实际保存地，markdown文件中看到的图片是图片链接。
注：书法练习轨迹--明月几时有.md  README.md 都是markdown格式的文件。
```

| 序号 | 仓库                                                			      |  备注             			                 |
| ---  | -------------------------------------------------------------        |  -----------------------------------         |
| 1    | [**gitlab**]( https://gitlab.com/xuyq123/calligraphy ) &ensp; [imgs]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs )                 		|  全球第二大开源平台GitLab。                       |
| 2    | [coding]( https://xyqin.coding.net/public/my/calligraphy/git ) &ensp; [imgs]( https://xyqin.coding.net/public/my/imgs/git ) &ensp; [document]( https://xyqin.coding.net/public/my/document/git )	|  腾讯产品，代码托管、项目协同。仓库markdown文件不渲染。		   |
| 3    | [github]( https://github.com/scott180/calligraphy ) &ensp; [imgs]( https://github.com/scott180/imgs ) 			  			    |  世界第一git平台。但有时有防火墙打不开。          |
| 4    | [bitbucket]( https://bitbucket.org/xu12345/calligraphy ) &ensp; [imgs]( https://bitbucket.org/xu12345/imgs )                   |  比特桶，代码托管，项目协作。markdown渲染不太完善。 |
| 5    | [gitee]( https://gitee.com/xy180/calligraphy ) &ensp; [imgs]( https://gitee.com/xy180/imgs )                        			|  国产网站，速度快。但可能会被[屏蔽]。               |
| 6    | [sourceforge]( https://sourceforge.net/p/calligraphy/code ) &ensp; [imgs]( https://sourceforge.net/p/calligraphy/imgs )  		|  开源软件管理的集中式场所，可保存公开资料。       |
| 7    | [gitcode]( https://gitcode.net/xu180/calligraphy ) &ensp; [imgs]( https://gitcode.net/xu180/imgs ) &ensp; [document]( https://gitcode.net/xu180/document )                        |  csdn托管平台。网速快，但偶尔会被封禁。        |
| 8    | [codeberg]( https://codeberg.org/xuyq/calligraphy ) &ensp; [imgs]( https://codeberg.org/xuyq/imgs )                            |  科德伯格，德国产品，口号是“立足欧盟，服务世界”。|
| 9    | [gitea]( https://gitea.com/xuyq/calligraphy ) &ensp; [document]( https://gitea.com/xuyq/document )                             |  盖特一杯茶。缘分一道桥。                        |
| 10   | [agit]( https://agit.ai/xuyq/calligraphy ) &ensp; [document]( https://agit.ai/xuyq/document )                                  |  一个git，阿吉特ai。                             |
| -    | **网页**                        |                                    |
| 11   | [gitee_pages]( http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/calligraphy/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89.html ) &ensp; [ReadMe]( http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/calligraphy/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9ReadMe.html ) | gitee静态网页，markdown转html。     |
| 12   | [github_pages]( https://scott180.github.io/calligraphy/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89 ) &ensp; [ReadMe]( https://scott180.github.io/calligraphy ) | github静态网页。[书法轨迹]( https://scott180.github.io/shufaguiji/ ) 。|
| 13   | [gitlab_pages]( https://xuyq123.gitlab.io/plain-docsify/#/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89 )  &ensp; [ReadMe]( https://xuyq123.gitlab.io/plain-docsify/#/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9ReadMe )     | gitlab静态网页。[docsify](  https://xuyq123.gitlab.io/myblog-docsify/#/%E6%96%87%E6%A1%A3/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9ReadMe ) &ensp; [mkdocs]( https://xuyq123.gitlab.io/plain-mkdocs ) &ensp; [html]( https://xuyq123.gitlab.io/plain/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89.html ) 。   |
| 14   | [**docusaurus2**]( https://calligraphy-docusaurus2.vercel.app )  &ensp; [portfolio]( https://calligraphy-blog.vercel.app/ )     | [vercel]( https://vercel.com/xuyq ) 开发者服务网站，提供静态网站托管的云平台。  |
| 15   | [nextjs]( https://netlify-calligraphy-nextjs.netlify.app ) &ensp; [artisan]( https://netlify-calligraphy-artisan.netlify.app )  | [netlify]( https://app.netlify.com ) 提供 JamStack(静态网站)托管的平台。        |

---

| 序号 | **社区**                                              			      |  备注             			                 |
| ---  | -------------------------------------------------------------        |  -----------------------------------         |
| 1    | [csdn博客]( https://blog.csdn.net/xu180/article/details/113602103 ) &ensp; [ReadMe]( https://blog.csdn.net/xu180/article/details/118492424 )  |  程序员技术交流平台，发布文章，有删减。      |
| 2    | [博客园]( https://www.cnblogs.com/scott123/p/15184752.html ) &ensp; [ReadMe]( https://www.cnblogs.com/scott123/p/14972979.html )              |  开发者知识分享社区。                        |
| 3    | [语雀]( https://www.yuque.com/longguang123/ccgbto/cbq9u0 ) &ensp; [ReadMe]( https://www.yuque.com/longguang123/ccgbto/oby4hq )                |  文档与知识管理工具，无删减。阿里巴巴产品。  |
| 4    | [SegmentFault 思否]( https://segmentfault.com/a/1190000041513337 )                |  新一代开发者社区和专业的技术媒体。  |
| 5    | [开源中国 OSCHINA]( https://my.oschina.net/xy180/blog/5482689 )                   |  领先的中文开源技术社区。            |
| 6    | [稀土掘金 juejin]( https://juejin.cn/post/7073717463862476830 )                   |  技术分享社区。                      |
| -    | **笔记**                        |                                    |
| 7    | [有道云]( http://note.youdao.com/s/V7b1jHjB )                        | 笔记分享，无删减。               	         |
| 8    | [金山文档]( https://www.kdocs.cn/l/cpUDGjX6765H )                    | pdf文件分享，需要登录。                      |
| 9    | [作业部落]( https://www.zybuluo.com/scott180/note/1793757 ) &ensp; [ReadMe]( https://www.zybuluo.com/scott180/note/892814 )    | markdown编辑器，文件分享。        |
| 10   | [飞书]( https://nal4j8dwi0.feishu.cn/docs/doccntwAAd1yjADzHGQT0ueBkN7 ) &ensp; [ReadMe]( https://nal4j8dwi0.feishu.cn/docs/doccnpf5pWihfu3aW4psk5vO7ue )           | 办公平台。字节跳动产品。|
| 11   | [我来]( https://www.wolai.com/rDqeCwfv87RLPPmuu2fvyi ) &ensp; [ReadMe]( https://www.wolai.com/npaRuQ7wj44TYHqup5xg2w )                        | 不仅仅是未来的云端协作平台与个人笔记。       |
| 12   | [notion]( https://brick-windshield-519.notion.site/4c6820d4272a4b91ba50b15077869b7e ) &ensp; [ReadMe]( https://brick-windshield-519.notion.site/ReadMe-5c35fb0d0da644bb98e673cc98409ad5 )    | 笔记个人空间。       |
| 13   | [boostnote]( https://boostnote.io/shared/c45f0095-bffc-40e9-93da-bb3927e60294 ) &ensp; [ReadMe]( https://boostnote.io/shared/1ae6faaa-ee9e-4659-8721-650d1b272f7f ) | 专为程序员提供的markdown笔记本软件。          |
| 14   | [pdfdrive]( https://www.pdfdrive.com/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9readme-e201239704.html ) | PDF Drive is Digital Library of Free PDF eBooks.           |
| -    | **云盘**                        |                                    |
| 15   | [坚果云]( https://www.jianguoyun.com/p/Df38XDMQxP-NBhi3vKwE ) &ensp; [markdown]( https://www.jianguoyun.com/p/DfYHsfUQxP-NBhjOrfED )          |  文件分享。        |
| 16   | [百度网盘]( https://pan.baidu.com/s/1dOJMgeZAyCYolEflsKIOPQ )        | 提取码: zpxu 。pdf文件分享，需要登录。       |
| 17   | [阿里云盘]( https://www.aliyundrive.com/s/A6HYqyw15Zr )              | pdf文件分享，需要登录。                      |
| 18   | [天翼云]( https://cloud.189.cn/t/RRBbumb2MB7b )                      | pdf文件分享，需要登录。中国电信网盘。        |
| 19   | [和彩云]( https://caiyun.139.com/m/i?125CmrCy7hU1y )                 | 提取码:WAmq 。pdf文件分享，需要登录。中国移动网盘。     |
| 20   | [微云]( https://share.weiyun.com/JKZ4ANJ5 )  &ensp; [腾讯文档]( https://docs.qq.com/pdf/DVmxKTG5YZHZBUGlx )         | pdf文件分享。                                |
| 21   | [google云盘]( https://drive.google.com/file/d/1Ubx-Rz3Xwhn48PEXMx-BmWrJGyIAzNfn/view?usp=sharing )                  | 文件分享，无删减。                           |
| -    | **内容**                        |                                                                                   |
| 22   | [豆瓣]( https://www.douban.com/photos/album/1881601083/ )            |  发现优质书影音，记录生活表达自我。          |
| 23   | [知乎]( https://zhuanlan.zhihu.com/p/403400860 )                     |  问答社区和创作者聚集的原创内容平台。        |
| 24   | [今日头条]( https://www.toutiao.com/a7003584972175147528/ )          |  通用信息平台，看见更大的世界。              |
| 25   | [微信公众号]( https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4NDY2OTM0Mg==&mid=2247487244&idx=1&sn=fa21068e783c6b31a62abf71186c1b20 )     |  自媒体，每周一在【**无为徐生**】公众号发布`书法练习轨迹`一周练习图文记录。           |



---

```

自二零二零年九月底练习书法以来，刚开始一直在gitee仓库记录更新每周练习情况，毕竟这是国产网站，还是要支持的。
后来有鉴于某云盘背信弃义停止服务，一个网站保存资料不保险，鸡蛋不能放到一个篮子里。
而且全世界最流行的git平台是github，于是二零二零年十一月将文件备份到此处，gitee为主github为辅。

但是github是境外网站，网速慢，经常打不开。于是又找了个国产git平台-csdn_code，将资料再备份一份到此处。
这个git平台虽然建立时间短，知名度低，用户少，但是网速挺快，限制也少，不怎么屏蔽关键字。

再后来觉得狡兔三窟，互联网这玩意不是特别靠谱，说不定哪天网站会被封或者停止服务，多找些地方备份总是没错的。
于是网上搜索常用git平台仓库，将书法练习资料又备份到gitlab和coding。这五个平台同时保存书法练习相关资料和图片。

然而随着每周更新，书法练习轨迹的内容越来越多，gitee所屏蔽的关键词也越来越多，还不提示哪个被禁了，应该怎么改。
其他四个平台基本不屏蔽，就他一个屏蔽。总是“该文件疑似存在违规内容，无法显示: 。” 。此处不留人，自有留人处。
因此虽然gitee是第一个记录书法练习资料，有很多历史记录，刚开始一直当做官网，有一种初恋情结。但是不给力不好用啊，只能当备份了。

综合比较这几个git仓库，gitee有关键词屏蔽，根本就看不见内容；github外网速度很慢，经常打不开；csdn_code成立时间短用户少不是很放心；
coding是腾讯的有大厂背书，但是成也tx败也tx，有腾讯微云的前车之鉴，不敢信也不好说，关键是markdown文件不渲染；
还是gitlab比较好用，github第一gitlab就是第二，虽然也是外网，但是网速还行，可以接受。
因此决定将gitlab仓库作为书法练习的官网，每周更新资料，其他的作为备份，不定时同步。

各Git平台书法练习仓库创建时间：
gitee--20200930
github--20201112
csdn_code--20210202
gitlab--20210504
coding--20210524

同时使用阿里云盘、坚果云、百度云盘等等保存练习资料及图片。  
不定时将书法练习轨迹更新到csdn博客、博客园、语雀等比较小众的程序员网站。
以后字写好了能见人了再拿出来到头条、豆瓣、知乎等高流量渠道晒图、晒字。
所谓十年磨一剑，砺得梅花香。

如有游客想浏览本人的书法练习轨迹，可点击上面表格首尾行加粗部分gitlab、gitlab_pages，这两处前者内容最全面，后者格式最美观。

以上 --20210527

```

```

这几天github相关网页都打不开。果然，鸡蛋不能放在一个篮子里。
若要查看书法练习轨迹相关文档，可到上述表格第一号“gitlab”项目。目前这个平台还是稳定的，本人最新记录正在此处。
如感觉网速较慢或者页面加载不出来，可到第二号“csdn_code”或第二十一号“作业部落”查看文档。此两处为国产软件，平台稳定，网速较快。
--20210721


github网页还是看不了，csdn_code图片突然打不开，再看看还有啥git平台。
发现bitbucket，在此再备份书法练习轨迹文档及图片。
此平台网速还行，可建立私有仓库，但是对于markdown文件兼容的不理想，有些html标签不能识别，网页渲染不美观。
bitbucket--20210726


发现csdn的代码托管平台于2021年11月底更名，由CodeChina变为GitCode。
旧地址  https://codechina.csdn.net/xu180/calligraphy  
新地址  https://gitcode.net/xu180/calligraphy
旧地址会自动跳转到新地址。
GitCode--20220104


发现在csdn的calligraphy仓库被禁，显示“当前内容涉嫌违规，暂时无法访问”。继续寻找备份者，替代者。
发现sourgeforge不错，虽然是国外的，但是网速还行，操作不算复杂。可以建立Git仓库，保存资料。
sourgeforge--20220124


找到两个新的git仓库：gitea（盖特一杯茶）、agit（一个git）。新势力git平台。
网站比较简约干净，于是将书法练习轨迹内容推送于此。
--20220225


2021年8月发现 mkdocs 及 docsify。文档生成工具，可在gitlab、github平台将markdown文件布署成静态网页。域名为账号+平台+仓库名称。
2022年3月发现 vercel 及 netlify。静态网站托管的云平台，可导入或生成git项目，布署不同模板的静态网站。域名为自定义名+平台。
--20220314


```

---

> git平台mkdocs主题仓库

```
在git平台创建mkdocs主题仓库，自动将markdown文件生成静态网页。 
将《书法练习轨迹--明月几时有》、《书法练习轨迹ReadMe》、《笔名汉字频率分析》等文件聚合在一起。 --20210803
```

| 仓库   | 地址                                               			      |  备注             			                 |
| -----  | -------------------------------------------------------------      |  -----------------------------------         |
| gitlab | [plain-mkdocs]( https://gitlab.com/xuyq123/plain-mkdocs ) &ensp; [**网页**]( https://xuyq123.gitlab.io/plain-mkdocs ) <br/>[plain-pip-mkdocs]( https://gitlab.com/xuyq123/plain-pip-mkdocs ) &ensp; [网页]( https://xuyq123.gitlab.io/plain-pip-mkdocs )  <br/>[plain-mkdocs-gitbook]( https://gitlab.com/xuyq123/plain-mkdocs-gitbook ) &ensp; [网页]( https://xuyq123.gitlab.io/plain-mkdocs-gitbook )            |  gitlab布署mkdocs：配置文件.gitlab-ci.yml。    |
| github | [plain-mkdocs]( https://github.com/scott180/plain-mkdocs ) &ensp; [网页](  https://scott180.github.io/plain-mkdocs/ ) <br/>[plain-pip-mkdocs]( https://github.com/scott180/plain-pip-mkdocs ) &ensp; [网页]( https://scott180.github.io/plain-pip-mkdocs )  <br/>[plain-mkdocs-serve]( https://github.com/scott180/plain-mkdocs-serve )  &ensp; [网页]( https://scott180.github.io/plain-mkdocs-serve )              |  github布署mkdocs：命令mkdocs gh-deploy 。           |
| gitee  |  [plain-mkdocs]( https://gitee.com/xy180/plain-mkdocs ) &ensp; [网页1]( http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/1/site/ ) &ensp; [网页2]( http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/2/site/ ) &ensp; [网页3]( http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/3/site/ )                                  |  gitee布署mkdocs：mkdocs build 布署目录。    |
| note-mkdocs   | gitlab [note-mkdocs]( https://gitlab.com/xuyq123/note-mkdocs )&ensp; [**网页1**](  https://xuyq123.gitlab.io/note-mkdocs/ ) &ensp; [网页2](  https://xuyq123.gitlab.io/note-pip-mkdocs/ ) <br/>github [note-mkdocs]( https://github.com/scott180/note-mkdocs )&ensp; [网页](  https://scott180.github.io/note-mkdocs/ )<br/>gitee [plain-mkdocs]( https://gitee.com/xy180/plain-mkdocs/tree/master/note )&ensp; [网页](  http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/note/site/ )       |  个人笔记，含书法练习及java笔记。                        |
| myblog-mkdocs   | gitlab [myblog-mkdocs]( https://gitlab.com/xuyq123/myblog-mkdocs )&ensp; [网页](  https://xuyq123.gitlab.io/myblog-mkdocs/ ) <br/>github [myblog-mkdocs]( https://github.com/scott180/myblog-mkdocs )&ensp; [网页](  https://scott180.github.io/myblog-mkdocs/ )<br/>gitee [myblog-mkdocs]( https://gitee.com/xy180/myblog-mkdocs )      |  我的博客                        |

---

> git平台docsify主题仓库

```
docsify是跟mkdocs类似的工具，可将markdown文件布署成静态网页。
但是docsify布署更简单一点。且布署的文件有多级目录，更易查看。
两种布署方法参见下文：git静态网页发布 。
```

| 名称       | 仓库                                                			        |  备注            |
| ---------  | -------------------------------------------------------------        |  ----------      |
| plain-docsify    | gitlab [plain-docsify]( https://gitlab.com/xuyq123/plain-docsify ) &ensp; [网页](  https://xuyq123.gitlab.io/plain-docsify/ ) <br/>github [plain-docsify]( https://github.com/scott180/plain-docsify ) &ensp; [网页](  https://scott180.github.io/plain-docsify/ )        |  笔记docsify        |
| myblog-docsify   | gitlab [myblog-docsify]( https://gitlab.com/xuyq123/myblog-docsify ) &ensp; [网页](  https://xuyq123.gitlab.io/myblog-docsify/ ) <br/>github [myblog-docsify]( https://github.com/scott180/myblog-docsify ) &ensp; [网页](  https://scott180.github.io/myblog-docsify/ ) |  笔记与博客docsify  |
| shufaguiji       | gitlab [shufaguiji]( https://gitlab.com/xuyq123/shufaguiji ) &ensp; [**网页**](  https://xuyq123.gitlab.io/shufaguiji/ ) <br/>github [shufaguiji]( https://github.com/scott180/shufaguiji ) &ensp; [网页](  https://scott180.github.io/shufaguiji/ )                    |  书法轨迹           |

---

> 书法练习轨迹--明月几时有-简洁版 <br/>
> 专门发布在今日头条及微信公众号上的版本。去掉所有练习图片及链接，适当删减内容。删繁就简，制作此版。

| 序号 | 1    | 2    | 3    | 4    | 5    | 6    | 7    | 8    | 9    |
| ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- |
|  **链接**   | [今日头条]( https://www.toutiao.com/a7003584972175147528/ ) | [微信公众号]( https://mp.weixin.qq.com/s/HmdDsCaeumuZg_DfitIdlw ) |  [知乎]( https://zhuanlan.zhihu.com/p/403400860 )  | [语雀]( https://www.yuque.com/longguang123/ccgbto/dm3duy ) | [豆瓣]( https://www.douban.com/note/811096721/ )   | [博客园]( https://www.cnblogs.com/scott123/p/15184752.html )   | [csdn]( https://blog.csdn.net/xu180/article/details/119910067 ) | [百度百家号]( https://mbd.baidu.com/newspage/data/landingshare?context=%7B%22nid%22%3A%22news_8658967678359931515%22%2C%22sourceFrom%22%3A%22bjh%22%7D ) | [360doc个人图书馆]( http://www.360doc.com/content/21/0908/14/37424511_994645014.shtml) |

---

> 笔名汉字频率分析 <br/>
> 数据来自《[书法练习轨迹--明月几时有]( https://xuyq123.gitlab.io/plain/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89.html )》中关于本人笔名的记录。

| 序号 | 1    | 2    | 3    | 4    | 5    | 6    |
| ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- |
|  **链接**   | [gitlab_pages]( https://xuyq123.gitlab.io/plain/%E7%AC%94%E5%90%8D%E6%B1%89%E5%AD%97%E9%A2%91%E7%8E%87%E5%88%86%E6%9E%90 )  |  [语雀]( https://www.yuque.com/longguang123/ccgbto/flt0hf )    | [作业部落]( https://www.zybuluo.com/scott180/note/1809817 ) | [微信公众号]( https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4NDY2OTM0Mg==&mid=2247484803&idx=1&sn=b6711609078268e817fd244f9d095078&chksm=cfb5eb72f8c2626471240152663a7ec184dfb677733d194eea4d237d800ed571cc5f643f4fa8&token=1687261351&lang=zh_CN#rd ) | [csdn]( https://blog.csdn.net/xu180/article/details/118940065 )   | [github_pages]( https://scott180.github.io/calligraphy/%E7%AC%94%E5%90%8D%E6%B1%89%E5%AD%97%E9%A2%91%E7%8E%87%E5%88%86%E6%9E%90 )   |

---

> 无为徐生 <br/>
> 笔名说明，书法练习轨迹、程序员笔记以及一些随笔感想。

| 序号 | 1    | 2    | 3    | 4    | 5    |
| ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- |
|  **链接**   | [gitlab_docsify]( https://xuyq123.gitlab.io/myblog-docsify/#/%E6%96%87%E6%A1%A3/%E6%97%A0%E4%B8%BA%E5%BE%90%E7%94%9F )  |  [美篇]( https://www.meipian.cn/3rzt1rtc ) | [作业部落]( https://www.zybuluo.com/scott180/note/1686777 ) | [微信公众号]( https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4NDY2OTM0Mg==&mid=2247484710&idx=1&sn=3e74cc71e835e6cbc019f1edee8a24d6&chksm=cfb5ebd7f8c262c1edf31245b3e14ded8b8675f22fe432399a307a83e602bae15a021600b949&token=1687261351&lang=zh_CN#rd )   | [github_pages]( https://scott180.github.io/calligraphy/%E6%97%A0%E4%B8%BA%E5%BE%90%E7%94%9F )   |

---

> 开通了微信小程序《书法练习轨迹》。练手项目，学习技术。聊以宣传，延伸轨迹。 [calligraphy-wxMiniProgram]( https://github.com/scott180/calligraphy-wxMiniProgram )  --202202

![c]( https://xyqin.coding.net/p/my/d/imgs/git/raw/master/other/calligraphy-wxMiniProgram.jpg )

---

<div STYLE="page-break-after: always;"></div>

### 2.2、书法练习轨迹链接

> git平台 &ensp; 官网 &ensp; 项目地址 &ensp; 静态网页 &ensp; docsify网页 &ensp; mkdocs网页 &ensp; HTTPS &ensp; SSH &ensp; 图片地址  

| 序号 | 官网 | 项目地址 | 静态网页 | docsify网页 | mkdocs网页 | HTTPS | SSH | 图片地址 |
| ---  | ---- | -------- | -------- | ----------- | ---------- | ----- | --- | -------- |
| 1    | [gitlab]( https://gitlab.com/explore/projects/trending ) | [calligraphy]( https://gitlab.com/xuyq123/calligraphy ) | [书法练习轨迹]( https://xuyq123.gitlab.io/plain/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89.html ) | [plain-docsify]( https://xuyq123.gitlab.io/plain-docsify/ ) &ensp; [myblog-docsify]( https://xuyq123.gitlab.io/myblog-docsify/ ) | [plain-pip-mkdocs]( https://xuyq123.gitlab.io/plain-pip-mkdocs ) | `https://gitlab.com/xuyq123/calligraphy.git` | `git@gitlab.com:xuyq123/calligraphy.git` | [2021050202.jpg]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021050202.jpg ) |
| 2    | [csdn_code]( https://codechina.csdn.net/xu180 ) | [calligraphy]( https://codechina.csdn.net/xu180/calligraphy ) | - | - |  - | `https://codechina.csdn.net/xu180/calligraphy.git` | `git@codechina.csdn.net:xu180/calligraphy.git` | [2021042504.jpg]( https://codechina.csdn.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202104/2021042504.jpg ) |
| 3    | [coding]( https://e.coding.net/login ) | [calligraphy]( https://xyqin.coding.net/p/my/d/calligraphy/git ) | [public]( https://xyqin.coding.net/public/my/calligraphy/git/files ) | - | - |  `https://e.coding.net/xyqin/my/calligraphy.git` | `git@e.coding.net:xyqin/my/calligraphy.git` | [2021042601.jpg]( https://xyqin.coding.net/p/my/d/imgs/git/raw/master/mingyue/2021/202105/2021042601.jpg ) |
| 4    | [bitbucket]( https://bitbucket.org/product/ ) | [calligraphy]( https://bitbucket.org/xu12345/calligraphy ) | - | - | - |  `https://bitbucket.org/xu12345/calligraphy.git` | `git@bitbucket.org:xu12345/calligraphy.git` | [2021072402.jpg]( https://bitbucket.org/xu12345/imgs/raw/fac05f5cff30d534a7cf92a9b304b4d7f2df083b/mingyue/2021/202107/2021072402.jpg ) |
| 5    | [github]( https://github.com/scott180 ) | [calligraphy]( https://github.com/scott180/calligraphy ) | [书法练习轨迹]( https://scott180.github.io/calligraphy/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89 ) | [plain-docsify]( https://scott180.github.io/plain-docsify/ ) &ensp; [myblog-docsify]( https://scott180.github.io/myblog-docsify/ ) | [plain-mkdocs]( https://scott180.github.io/plain-mkdocs/ ) | `https://github.com/scott180/calligraphy.git` | `git@github.com:scott180/calligraphy.git` | [2021042501.jpg]( https://raw.githubusercontent.com/scott180/imgs/master/mingyue/2021/202104/2021042501.jpg ) |
| 6    | [gitee]( https://gitee.com/xy180 ) | [calligraphy]( https://gitee.com/xy180/calligraphy ) | [书法练习轨迹]( http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/calligraphy/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89.html ) |  - | [plain-mkdocs]( http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/1/site ) | `https://gitee.com/xy180/calligraphy.git` | `git@gitee.com:xy180/calligraphy.git` | [2021040202.jpg]( https://gitee.com/xy180/imgs/raw/master/mingyue/2021/202104/2021040202.jpg ) |
| 7    | [sourceforge]( https://sourceforge.net/ ) | [calligraphy]( https://sourceforge.net/p/calligraphy/code ) | - | - | - |  `https://scott123@git.code.sf.net/p/calligraphy/code calligraphy-code` | `ssh://scott123@git.code.sf.net/p/calligraphy/code calligraphy-code` | [2022012001.jpg]( https://sourceforge.net/p/calligraphy/imgs/ci/master/tree/mingyue/2022/202201/2022012001.jpg?format=raw ) |
| 8    | [codeberg]( https://codeberg.org ) | [calligraphy]( https://codeberg.org/xuyq/calligraphy ) | - | - | - |  `https://codeberg.org/xuyq/calligraphy.git` | `git@codeberg.org:xuyq/calligraphy.git` | [2022012101.jpg]( https://codeberg.org/xuyq/imgs/raw/branch/master/mingyue/2022/202201/2022012101.jpg ) |
| 9    | [gitea]( https://gitea.com ) | [calligraphy]( https://gitea.com/xuyq/calligraphy ) | - | - | - |  `https://gitea.com/xuyq/calligraphy.git` | `git@gitea.com:xuyq/calligraphy.git` | [caotangshizhi1.jpg]( https://gitea.com/xuyq/document/raw/branch/master/imgs/shufa/caotangshizhi/1.jpg ) |
| 10   | [agit]( https://agit.ai ) | [calligraphy]( https://agit.ai/xuyq/calligraphy ) | - | - | - |  `https://agit.ai/xuyq/calligraphy.git` | `git@agit.ai:xuyq/calligraphy.git` | [xinjing.jpg]( https://agit.ai/xuyq/document/raw/branch/master/imgs/shufa/xinjing/cheng.jpg ) |


```
书法练习轨迹链接

《书法练习轨迹--明月几时有》

**仓库** 
gitlab        https://gitlab.com/xuyq123/calligraphy
sourceforge   https://sourceforge.net/p/calligraphy/code
gitcode       https://gitcode.net/xu180/calligraphy  https://gitcode.net/xu180/document
github        https://github.com/scott180/calligraphy 
coding        https://xyqin.coding.net/public/my/calligraphy/git  https://xyqin.coding.net/public/my/document/git
gitee         https://gitee.com/xy180/calligraphy 
bitbucket     https://bitbucket.org/xu12345/calligraphy
codeberg      https://codeberg.org/xuyq/calligraphy

**社区**                           
csdn博客      https://blog.csdn.net/xu180/article/details/113602103
博客园        https://www.cnblogs.com/scott123/p/14729493.html
语雀          https://www.yuque.com/longguang123/ccgbto/cbq9u0 
飞书          https://nal4j8dwi0.feishu.cn/docs/doccntwAAd1yjADzHGQT0ueBkN7
我来          https://www.wolai.com/rDqeCwfv87RLPPmuu2fvyi

**云盘**  
坚果云        https://www.jianguoyun.com/p/DTnLeQEQxP-NBhjNrfED
markdown      https://www.jianguoyun.com/p/DfYHsfUQxP-NBhjOrfED                     
百度网盘      https://pan.baidu.com/s/1dOJMgeZAyCYolEflsKIOPQ   提取码: zpxu  
阿里云盘      https://www.aliyundrive.com/s/dKE1SMhqdwn 
天翼云        https://cloud.189.cn/t/RRBbumb2MB7b   https://cloud.189.cn/web/share?code=eaeumunI7nym
和彩云        https://caiyun.139.com/m/i?125CmrCy7hU1y  提取码:WAmq     https://caiyun.139.com/m/i?125CludT3Pzop  提取码:JVpY
wps云盘       https://www.kdocs.cn/l/cpUDGjX6765H 
微云          https://share.weiyun.com/JKZ4ANJ5   
腾讯文档      https://docs.qq.com/pdf/DVmxKTG5YZHZBUGlx 
有道云        http://note.youdao.com/s/V7b1jHjB 
google云盘    https://drive.google.com/file/d/1Ubx-Rz3Xwhn48PEXMx-BmWrJGyIAzNfn/view?usp=sharing
 
**网页**                       
作业部落      https://www.zybuluo.com/scott180/note/1793757
gitee_pages   http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/calligraphy/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89.html
github_pages  https://scott180.github.io/calligraphy/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89
gitlab_pages  https://xuyq123.gitlab.io/plain/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89.html

---------

《书法练习轨迹ReadMe》

csdn博客      https://blog.csdn.net/xu180/article/details/118492424
博客园        https://www.cnblogs.com/scott123/p/14972979.html
语雀          https://www.yuque.com/longguang123/ccgbto/oby4hq
飞书          https://nal4j8dwi0.feishu.cn/docs/doccnpf5pWihfu3aW4psk5vO7ue
作业部落      https://www.zybuluo.com/scott180/note/892814
gitee_pages   http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/calligraphy/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9ReadMe.html
github_pages  https://scott180.github.io/calligraphy
gitlab_pages  https://xuyq123.gitlab.io/plain/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9ReadMe.html
微信公众号    https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4NDY2OTM0Mg==&mid=2247487244&idx=1&sn=fa21068e783c6b31a62abf71186c1b20
 
---------

书法练习轨迹图片

gitlab        https://gitlab.com/xuyq123/imgs
sourceforge   https://sourceforge.net/p/calligraphy/imgs
csdn_code     https://codechina.csdn.net/xu180/imgs
github        https://github.com/scott180/imgs
coding        https://xyqin.coding.net/public/my/imgs/git
gitee         https://gitee.com/xy180/imgs
bitbucket     https://bitbucket.org/xu12345/imgs
codeberg      https://codeberg.org/xuyq/imgs


---------


gitlab mkdocs主题仓库

plain-mkdocs     
	https://gitlab.com/xuyq123/plain-mkdocs   
	https://xuyq123.gitlab.io/plain-mkdocs   
plain-pip-mkdocs      
	https://gitlab.com/xuyq123/plain-pip-mkdocs  
	https://xuyq123.gitlab.io/plain-pip-mkdocs   
plain-mkdocs-gitbook  
	https://gitlab.com/xuyq123/plain-mkdocs-gitbook  
	https://xuyq123.gitlab.io/plain-mkdocs-gitbook   


github mkdocs主题仓库
plain-mkdocs 
	https://github.com/scott180/plain-mkdocs   
	https://scott180.github.io/plain-mkdocs/

	
gitee mkdocs主题仓库	
	https://gitee.com/xy180/plain-mkdocs/ 	
	http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/1/site
	
	
note-mkdocs   个人笔记，含书法练习及java笔记。
	https://gitlab.com/xuyq123/note-mkdocs    https://xuyq123.gitlab.io/note-mkdocs/
	https://github.com/scott180/note-mkdocs   https://scott180.github.io/note-mkdocs/
	https://gitee.com/xy180/plain-mkdocs/tree/master/note   http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/note/site


docsify主题仓库 	
plain-docsify
	https://gitlab.com/xuyq123/plain-docsify 
	https://xuyq123.gitlab.io/plain-docsify/
	https://github.com/scott180/plain-docsify
	https://scott180.github.io/plain-docsify/ 

myblog-docsify	
	https://gitlab.com/xuyq123/myblog-docsify 
	https://xuyq123.gitlab.io/myblog-docsify/
	https://github.com/scott180/myblog-docsify
	https://scott180.github.io/myblog-docsify/ 

shufaguiji	
	https://gitlab.com/xuyq123/shufaguiji 
	https://xuyq123.gitlab.io/shufaguiji/
	https://github.com/scott180/shufaguiji
	https://scott180.github.io/shufaguiji/ 
	
	
古文诗词
https://blog.csdn.net/xu180/article/details/118940022
https://zhuanlan.zhihu.com/p/399112509
https://www.jianshu.com/p/1c8613c90c7c
https://www.zybuluo.com/scott180/note/1815061
https://www.douban.com/note/810205173/
https://www.cnblogs.com/scott123/p/15141189.html	


书法练习轨迹--明月几时有-简洁版
https://zhuanlan.zhihu.com/p/403400860
https://www.jianshu.com/p/af695e39963a
https://www.douban.com/note/811096721/
https://www.cnblogs.com/scott123/p/15184752.html
https://blog.csdn.net/xu180/article/details/119910067


```

---

### 2.3、书法练习轨迹图片链接

```
书法练习轨迹各git仓库图片链接

gitlab  国外网站，加载慢
https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021050202.jpg

coding  加载快，无屏蔽
https://xyqin.coding.net/p/my/d/imgs/git/raw/master/mingyue/2021/202105/2021042601.jpg
https://xyqin.coding.net/p/my/d/document/git/raw/master/imgs/calligraphy-wxMiniProgram/calligraphy-wxMiniProgram.jpg

gitcode  加载快，无屏蔽
https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202104/2021042504.jpg
https://gitcode.net/xu180/document/-/raw/master/imgs/weixin/calligraphy-wxMiniProgram.jpg

github  国外网站，加载慢
https://raw.githubusercontent.com/scott180/imgs/master/mingyue/2021/202104/2021042501.jpg

gitee   加载快，有屏蔽
https://gitee.com/xy180/imgs/raw/master/mingyue/2021/202104/2021040202.jpg

bitbucket 国外网站
https://bitbucket.org/xu12345/imgs/raw/fac05f5cff30d534a7cf92a9b304b4d7f2df083b/mingyue/2021/202107/2021072402.jpg

sourceforge 国外网站
https://sourceforge.net/p/calligraphy/imgs/ci/master/tree/mingyue/2022/202201/2022012001.jpg?format=raw

codeberg 速度较快
https://codeberg.org/xuyq/imgs/raw/branch/master/mingyue/2022/202201/2022012101.jpg

```

---

<div STYLE="page-break-after: always;"></div>

## 三、附录

### 3.1、markdown转PDF 

```
如何将markdown文件导出为带图片的PDF （《书法练习轨迹--明月几时有》是markdown文件）

① markdown转PDF
Ⅰ.使用Typora 打开 markdown文件
Ⅱ.点击 文件-导出-HTML
Ⅲ.浏览器打开文件-打印-另存为PDF


② markdown转PDF文件分页
<div STYLE="page-break-after: always;"></div>

```

---

### 3.2、github、gitee 仓库小问题

```
github、gitee 仓库小问题

Ⅰ.在gitee仓库于2021-01-12 、2021-01-26删除了一些大文件，但是这些文件还在提交记录中，仍然占空间，所以仓库显得比较大（290M）。


Ⅱ.GitHub 图片加载不出来怎么办
打开路径 C:\Windows\System32\drivers\etc 下的 hosts 文件,添加下面的语句

# GitHub Start 
192.30.253.112 Build software better, together 
192.30.253.119 gist.github.com
151.101.184.133 assets-cdn.github.com
151.101.184.133 raw.githubusercontent.com
151.101.184.133 gist.githubusercontent.com
151.101.184.133 cloud.githubusercontent.com
151.101.184.133 camo.githubusercontent.com
151.101.184.133 avatars0.githubusercontent.com
151.101.184.133 avatars1.githubusercontent.com
151.101.184.133 avatars2.githubusercontent.com
151.101.184.133 avatars3.githubusercontent.com
151.101.184.133 Build software better, together
151.101.184.133 avatars5.githubusercontent.com
151.101.184.133 avatars6.githubusercontent.comⅢ
151.101.184.133 avatars7.githubusercontent.com
151.101.184.133 Build software better, together


Ⅲ.github.io（github pages）访问不了
参考 https://blog.csdn.net/nima1994/article/details/107985198

1、修改系统的hosts （C:\Windows\System32\drivers\etc），添加

# GitHub Start 
185.199.110.153 catalyst-team.github.io
185.199.111.153 raw.githubusercontent.com

2、修改本地连接 IPv4属性
控制面板--网络和 Internet--网络和共享中心--查看活动网络--本地连接--属性--Internet 协议版本4（TCP/IPv4）--属性--使用下面的DNS服务器地址
首选DNS服务器设置为 223.5.5.5
备用DNS服务器设置为 223.6.6.6

```

---

### 3.3、git静态网页发布 

> [gitlab、github、gitee布署mkdocs主题仓库]( 
https://gitlab.com/xuyq123/mynotes/-/blob/master/gitlab%E3%80%81github%E3%80%81gitee%E5%B8%83%E7%BD%B2mkdocs%E4%B8%BB%E9%A2%98%E4%BB%93%E5%BA%93.md ) &ensp; &ensp; [git平台docsify布署markdown文件]( https://gitlab.com/xuyq123/mynotes/-/blob/master/git%E5%B9%B3%E5%8F%B0docsify%E5%B8%83%E7%BD%B2markdown%E6%96%87%E4%BB%B6.md )

```
github、gitee、gitlab静态网页发布 

github pages 
位置：Setting - GitHub Pages - Save
优点：有十种主题可以选择；提交代码自动发布最新文件。
不足：主题偏少。外网，选择主题时速度慢，但是发布后的文件访问较快。
备注：删除目录下_config.yml文件即选择默认的markdown主题。


gitee pages   
位置：服务 - Gitee Pages - 启动
优点：速度快。
不足：无主题可选；markdown会还原成纯文本，需要转成html文件；提交新代码后每次需手动更新才能发布新文件。
备注：有时服务改造，无法启动。


------ 


gitlab pages   
gitlab布署网页与gitee、github不一样，无需启动。只要添加文件即可。
1、添加  .gitlab-ci.yml 文件 。
2、创建public文件夹，并将html文件上传到此处。
3、推送文件。在gitlab项目 CI/CD --> Jobs 查看是否布署成功。
4、访问页面。如 ：  https://xuyq123.gitlab.io/plain/index.html

参考项目： https://gitlab.com/xuyq123/plain

--- 

.gitlab-ci.yml 文件

pages:
  stage: deploy
  script:
  - echo 'Nothing to do...'
  artifacts:
    paths:
    - public
  only:
  - master
   
   
```

---

---

### 3.4、名帖    

```
高山仰止，景行行止。虽不能至，心向往之。
   
王羲之-兰亭集序、颜真卿-多宝塔碑、文徵明-小楷赤壁赋。所谓王颜文是也。

```
> 王羲之-兰亭集序 <br/>
![王羲之-兰亭集序]( https://xyqin.coding.net/p/my/d/imgs/git/raw/master/other/王羲之-兰亭集序.jpg )

> 颜真卿-多宝塔碑 <br/>
![颜真卿-多宝塔碑]( https://xyqin.coding.net/p/my/d/imgs/git/raw/master/other/颜真卿-多宝塔碑.jpg )

> 文徵明-小楷赤壁赋 <br/>
![文徵明-小楷赤壁赋]( https://xyqin.coding.net/p/my/d/imgs/git/raw/master/other/文徵明-小楷赤壁赋.jpg )

---

<div STYLE="page-break-after: always;"></div>

## 四、诗词杂句

> 统计总合《书法练习轨迹》中本人所作的诗词杂句。

---

### 4.1、诗词

```
半生有感 
龙骨山上风车横，转去庐州蜀山风。
十年一觉世不同，西湖水清临安梦。

--202105

```

---

```
无题
苦思冥想诗一首，
漫漫人生三十已。
若论何事挂心头，
书法练习轨迹有。

--20210712

```

---

```
游青山湖
青山湖道，郁郁葱葱。
背山面水，景色宜人。
古木参天，中有绿道。
草原辽阔，水面清圆。
免费景点，游人如织。
交通拥堵，绿色出行。
保护环境，人人有责。

--202111

```

---

```
一时易，长久难。
放弃易，努力难。
玩乐易，学习难。
躺平易，奋斗难。
生存易，生活难。
平凡易，伟大难。

--20211102

```

---

```
元旦三天，内外兼修。
其第一日，三五好友。
拜上天竺，观法喜寺。
游人如织，车水马龙。
其第二日，九州街上。
临安文体，锦南宝龙。
繁华似锦，自然和谐。
其第三日，修养身息。
阳光正好，晒被刷鞋。
听歌悦耳，练字修心。
书法练习，轨迹在我。
水滴石穿，铁磨针成。
人生在世，有为无为。
打油之诗，摸鱼之工。
记我所记，感我所感。
运到功成，顺其自然。
自知者明，知足常乐。
--20220103

```

---

```
徐书-藏头诗,庚子年腊月初十寒夜抒怀所作。

徐徐微风拂山岗，
永世难忘撞南墙。
钦敬夸父逐日光，
书就精卫填海浪。

--20220112

```

### 4.2、杂句

```
我的三观：人生观、世界观、价值观，亦即人生信条、五字真言：制 恒 强 变 真。
制：制怒、自制、克制，不冲动、不贪婪，任何时候都要保持冷静，泰山崩于前而色不变。心平气和才能修身养性。
恒：持之以恒，学习任何知识、技能都要长久的奋斗，坚持就是胜利。
强：坚强、自强、自信、自立。
变：变化，见机行事，随机应变。世上唯一的不变就是变化。
真：真诚、真实。待人以诚、待己以真。认识自己，了解自己的优点缺点，知道自己要干什么。世上乱花迷人眼，需要仔细甄别，方能去伪存真。

前三条（制、恒、强）是对内，对自己，后两条（变 真）是对外，对别人。只有内外兼修，审慎笃行，两手都要抓，两手都要硬，才能辨别真伪，提高自身。
若感觉观点太多，信条很杂，只需要记住一个字：制。即可。
--202106

```

---

```
人情必有所寄，然后能静，能定，能乐。
寄于山水，得之旷达。
寄于明月，得之幽深。
寄于诗词文章，得之文华。
寄于琴棋书画，得之才气。
--20210611

```

---

```
一生只做一件事，一生做好一件事。 --20210801

在我生前，流传的是别人的故事。
在我生后，世界会流传我的故事。

漫漫前路，来日方长。
生亦何欢，死亦何惧。
无愧于心，无惧于行。
脚踏实地，持续向前。

```

---

```
三不三观
友谊观：不打扰
恋爱观：不将就
人生观：不作恶
--2021.10.19

```

---

```
推己及人，有些个人的教训总结。
1、按章交税，遵纪守法。不要贪婪，保持克制。
2、金钱很重要，但是有许多东西更重要，如健康、信仰、自由、名誉、家人、朋友等等。
3、社会很复杂，害人之心不可有，防人之心不可无。
4、洁身自好，谨言慎行。不嫖不赌不狂不乱。保持谦逊，低调做人。
5、不要过度压抑自己，找一个兴趣爱好，寄情于此，坚持练习。
6、专业技能要深入，干一行，爱一行，专一行。
7、人生是一场马拉松，是漫长的，不要在意一时一刻的得失。
8、生命犹如白驹过隙，是短暂的，要珍惜，要做有意义的事。
9、道理是空洞的，听的再多不如亲自体验一次。
10、强迫症害死人，人生不会完美，要乐观豁达，坚持学习。
--20220116

```

---

```
人要经常思考并且善于思考，要认清自我，清楚自己的缺点，优点，明白自己的机会，威胁与过失。人贵有自知之明，自制之力，自强之心，此之谓大丈夫。
 ——于车上
2013年1月12日

生活是一条大河
2014年3月12日

远处是山，近处是水，有山有水，山水相连。未来是画，现在是笔，画好画坏，全在笔端。
2015年11月17日


以上三句记于本人QQ空间日志，今录于此。温故知新，三思后行。
--20220215

```

---

```
耽于名利者，必为名利所困。
耽于声色犬马者，必为声色犬马所困。
为人须纯粹，方能有所进。
为人须专注，方能有所为。
为人须用心，方能有所不为。
--20220307

```

---

<div STYLE="page-break-after: always;"></div>


## 五、个人账号

> 若有志同道合的小伙伴想联系本人，可通过以下方式发邮件或私信。路漫漫其修远兮，吾将上下而求索。共勉。--202107

- **项目仓库** &ensp; [gitlab]( https://gitlab.com/xuyq123/calligraphy ) &ensp; [sourceforge]( https://sourceforge.net/p/calligraphy/code ) &ensp; [github]( https://github.com/scott180/calligraphy ) &ensp; [coding]( https://xyqin.coding.net/public/my/calligraphy/git ) &ensp; [gitee]( https://gitee.com/xy180/calligraphy ) &ensp; [bitbucket]( https://bitbucket.org/xu12345/calligraphy ) &ensp; [gitlab_docsify]( https://xuyq123.gitlab.io/myblog-docsify/#/%E6%96%87%E6%A1%A3/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9ReadMe )
- **资讯账号** &ensp; [微信公众号]( https://mp.weixin.qq.com/s/HmdDsCaeumuZg_DfitIdlw ) &ensp; [头条]( https://www.toutiao.com/c/user/token/MS4wLjABAAAA2_bWhiknCbcKNu4c6VTM2B7m2vr7zBrh0x6fSyOrtGU ) &ensp;  [豆瓣]( https://www.douban.com/people/80730595/photos ) &ensp;  [知乎]( https://www.zhihu.com/people/xu-xian-sheng-72-29/posts ) &ensp; 
- **个人邮箱** &ensp; 1021151991@qq.com 

***

> 注册了微信公众号及今日头条号：[**无为徐生**]( https://scott180.github.io/calligraphy/%E6%97%A0%E4%B8%BA%E5%BE%90%E7%94%9F )，以后会将书法练习轨迹、程序员笔记以及一些随笔感想更新在此。<br/>
> 每周一会在无为徐生**微信公众号**同步《书法练习轨迹》，持续更新，敬请关注。

| 无为徐生   | 微信公众号                                               	 |  &ensp; |  今日头条号        |
| ---------  | ------------------------------------------------------------- |  -      |  ----------        |
|  二维码    | ![w]( https://xyqin.coding.net/p/my/d/imgs/git/raw/master/other/wuweixusheng_weixin.png ) | <br/> | ![t]( https://xyqin.coding.net/p/my/d/imgs/git/raw/master/other/wuweixusheng_toutiao.png )     |

***

